% !TeX root = ../menschen-halten.tex
\section*{Aufbau des Buchs}
\label{basics-structure}

Dieses Buch so aufgebaut, dass Sie sich wie in einem Buffet daran bedienen dürfen. Die Inhalte umspannen ein Netz aus Wissen, welche zusammen ein Gesamtbild ergeben, um Ihren Menschen artgerecht zu halten. Jeder einzelne Faden ist wesentlich, um das Netz aus Wissen zur Menschenhaltung zu schaffen, doch jedes Kapitel steht für sich. Stellen Sie sich das Buch als eine Art Buffet vor: Sie dürfen sich daran bedienen und es kreuz und quer lesen, aber sie werden am meisten davon haben, wenn Sie alles einmal auf sich wirken lassen. Jedes Kapitel steht für eine wesentliche Säule bei der Haltung eines gesunden Menschen.

\begin{enumerate}
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{preliminary-intro}} befasst sich mit dem Menschen als solchem. Sie erfahren alles Wissenswerte über seine körperlichen Eigenschaften und warum er so ein faszinierendes Lebewesen ist.
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{society-intro}} befasst sich mit den komplexen Gesellschaftsstrukturen eines Menschen. Hier lernen Sie, worauf Sie achten müssen, wenn Sie einen Menschen mit anderen Menschen zusammen halten. 
   \item Im Kapitel \textit{\nameref{environment-intro}} geht es um die ideale Umgebung, um einen Menschen zu halten. Wir erklären Ihnen, was ein Mensch in seiner Umwelt braucht, damit er artgerecht aufwächst.
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{equipment-intro}} behandelt die Ausrüstung, die Sie brauchen, um einen Menschen aufzuziehen. Vom minimalistischen bis hin zum verwöhnten Menschen, danach kennen Sie die wesentlichen Produkte.
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{food-intro}} das umfassendste Kapitel des Buchs. Darin erfahren Sie alles über eine der liebsten\footnote{Neben der Paarung.} Tätigkeiten des Menschen: Nahrungsaufnahme. Wir erklären, was Sie ihm geben dürfen und warum.
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{movement-intro}} befasst sich damit, warum, wie viel und welche Art von Bewegung Ihr Mensch braucht, um langfristig gesund und glücklich zu werden oder zu bleiben.
   \item Nicht allein der Körper will beschäftigt werden, auch im Köpfchen ist beim Menschen etwas los. Im Kapitel \textit{\nameref{mind-intro}} befassen wir uns mit einigen Schwächen der menschlichen Verhaltensweisen, aber auch seinen geistigen Ansprüchen.
   \item Das Kapitel \textit{\nameref{health-intro}} behandelt, wie Ihr Mensch gesund bleibt und was Sie tun müssen, falls er doch krank sein sollte.
   \item Das Buch wird abgeschlossen in Kapitel \textit{\nameref{tldr}} mit einer Zusammenfassung der vorherigen Kapitel. 
\end{enumerate}
